[正義得勝］退休攝影師覆核勝訴 政府關閉「公民廣場」被裁違憲

政府2014年、即前特首梁振英任內，決定關閉被稱為「公民廣場」的政總東翼前地，更在四周築起圍欄，訂下守則，禁止市民在周一至周六進入，周日舉行集會則要申請，退休攝影師張德榮不滿政府限制市民的集會和表達自由，同年入稟司法覆核。高院法官區慶祥今日頒下裁決，裁定政府做法違憲。

區慶祥今日判辭中指出，政府關閉公民廣場的做法，違反基本法27條，人權法案16條及17條。

申請人一方指出，政府全面禁止所有人在周一至周六，進入公民廣場行使表達自由及集會權利，而周日及公眾假期需要申請，有關限制明顯不相稱（disproportionate），行政署長指有關限制可確保政府總部正常運作，法官在判訊中認同申請所指出，政府的限制已經超過，讓政總有效運作的目的所需，而行政署長未有解釋周一至周六全面禁止的理據。

呢個法官好似判過好多義士敗訴

可能因為封公廣先有雨革

乜撚野叫公廣
打公民廣場係咪咁撚辛苦你啫？

好球

你懶可以打廣場 乜撚公廣阿屌你老母

我懶到copy出黎既
幫你轉達？

公民廣場呀屌你老母

唔洗兜啦柒頭，公你老母廣，含撚啦

哦

「網上啲無名無姓嘅on9仔唔使理」

當事人無特別指明對象